英媒：女王可能2021年退休 查爾斯將成攝政王

英國「太陽報」報導，93歲的英國女王伊麗莎白二世可能會在18個月後、滿95歲時退休，由查爾斯王子擔任攝政王（Prince Regent）。

攝政王就是在國王或女王尚未退位前，實際代掌職責的人。

儘管「攝政」是王室的禁忌詞，但其實女王退休的可能性並不是第一次被媒體討論，畢竟她已高齡93歲，丈夫菲立普親王早在2年前的秋天，就以95歲高齡退休，而女王再過18個月也將滿95歲。

報導指出，女王退休消息再一次被媒體廣傳，是因為查爾斯王子在弟弟安德魯王子「被退休」事件中所扮演的角色。

安德魯王子是英女王的次子。他和在獄中身故的美國富豪艾普斯坦（Jeffrey Epstein）曾經過從甚密而引發爭議，接受電視專訪時又說不後悔和艾普斯坦交朋友，被稱是公關災難、火上加油。

安德魯王子日前已經宣布暫停執行公務，理由是公眾對他的譴責，已造成王室以及與王室有關的慈善事業和各類組織重大困擾。

安德魯王子的公關危機爆發時，查爾斯王子正和妻子卡蜜拉在紐西蘭訪問，但他立刻和女王通電話，一起決定要求安德魯立刻卸下公務。

「太陽報」形容，即使查爾斯王子不是最後對安德魯扣下扳機的人，他也絕對填裝了子彈。

查爾斯王子從紐西蘭回國後，昨天和父親菲立普親王在山均漢姆堡（Sandringham）會面，討論如何處理安德魯的後續問題。雖然女王依舊在位，查爾斯王子對於王室事務的掌控程度逐漸增加，被視為女王可能即將退休的徵兆。

王室消息人士告訴「太陽報」：「安德魯和艾普斯坦的醜聞，給了查爾斯一個機會去涉入，展現他能夠管事。沒有人的重要性能置於家族之上，即使安德魯，女王最愛的兒子也不行。」

他表示：「查爾斯發現了這個機會，而且果斷行動，就像是他即將擔任的國王角色，這就是查爾斯挺身而出，當上攝政王的時機。」

英女王近年已經逐漸減少公務次數，在2016年仍有高達332場，去年已經減少至283場；71歲的查爾斯王子去年則是507場。

天下豈有七十年太子

Season 幾？

佢退休先定brexit先

幫手推推 獨家料
共青團：熱血公民已經在幫忙分化了！幫忙配合一下他們

Elexit

算吧啦,2件廢老

江華古裝奸角係幾型，反而時裝麻麻

查理斯終於可以坐正